民國無雙 繼續發展 接受加密貨幣贊助

文：鄭立 Cheng Lap

民國無雙已經是 2010 年的遊戲，不知不覺現在已經過了差不多十年，或者你看到這篇文字的時候已經過了十年了。

這遊戲的支持者實在不能算是少，也很多玩者希望這遊戲能開發下去，或者出平板版本之類的。不過這是有困難的，初期是靠我獨力開發，而後來我開九龍尼亞的初期想法，就是希望能做到合理的投資，養出團隊去接手開發，因為我就算有時間設計，也已沒時間親自寫程式了。問題是，一直以來這個遊戲是免費的，老實說單機不在線的遊戲，我也沒想到甚麼好的營運模式可以收錢，變線上遊戲？ 手遊？那是雞和蛋的問題，能投入可以營運的手遊開發成本，一百萬港幣跑不掉吧？找外面的投資也很難為單機遊戲找到很多錢，誰叫我們不在美國，我做的又不是刺客教條異塵餘生。

當然會有人告訴我 KICKSTARTER 募資，不過有一個很尷尬的位置：

第一、這個募資是要美國人的吧？

第二、我的玩者，雖然香港和臺灣不少，但大部份都是來自中國，對中華人民共和國的。這也理所當然，他們是應該要對民初歷史有興趣，又沒甚麼人要做這樣的遊戲，換句話說，大部份的支持者都是在中國。

好吧之後你明白的，我們的遊戲在中國被禁，網咖被下架，連討論板都常被人清了，更不要說叫別人拿信用卡來付錢給我們吧？不怕被怕查水表嗎？ 所以一直以來為這遊戲延續開發都有困難。但隨著這兩三年，有玩者告訴我，他們願意以加密貨幣去長期贊助，這有幾個原因，首先最重要的是沒有源頭，就不知道他們贊助的。這點上，不論大家政治立場，我說一個客觀的事實，民國無雙其實有很多部份都是中國的玩者協助開發和創作的，例如：音樂，但他們一直都不想公開他們的參與，原因你懂的。

第三、這幾年來，我的玩者不少都在加密貨幣裡賺了不少錢暴富，他們有餘錢去圓過去的心願，便問我的團隊說，要不要像一些國際的遊戲開發一樣，容許加密貨幣贊助呢？ 我說，就算贊助了，我拿去開發也未必成功的，他們是接受了這個，我也同意了。

遊戲當初創作時我還不知道甚麼叫加密貨幣，所以當時也沒辦法用這方法，但現在我了解了，才變得可行，如果當初民國無雙遲三年推出，可能我一早就這樣做吧？不過這又趕不及民國一百年了，真是矛盾。

所以現在我會開始一個贊助的計劃，這些贊助的錢，贊助的是「以前的民國無雙」，你們覺得這遊戲對你們有多少價值，就贊助下去。

這些錢也沒說一定是做將來的開發，這算是九龍尼亞公司一個幾年前的舊專案的持續開發收入。

只是說，你們信得過我的話，我上個專案多了收入，我就會盡量投入開發，開發是很昂貴的，很高風險的，而且我僱用了別的團隊，我也不敢說一定能成功。但是我的目標就是要把這個遊戲做下去，重啟專案，至少嘗試更新一下技術，例如將儲存資料的方式轉成 JSON、換成老舊的 Delphi 以外的平臺、以及想看看技術上能不能做 STEAM 版等...。因為必須將那二三十年的技術更新，才可能做下去。

這個過程是昂貴而且辛苦的，失敗率也很高，所以如果你沒有那個閒錢的話， 我並不建議你贊助，但如果你希望增加這遊戲發展下去的未來，贊助的 link 在下面。你投入的加密貨幣會成為民國無雙開發者香港「九龍尼亞有限公司」的民國無雙專案裡。如果你不是在主站看到這段文字，請去看主站，視乎你所處的國家，可能你要翻牆。

記著，我沒有甚麼確定的回報給你，我甚至不知道捐款的你是誰，可能是中國某個玩者， 我也不想知道，不想有紀錄。但你可以留下你的加密貨幣轉賬紀錄，可能未來某天、十年後、二十年後，有一天見到我時拿出來跟我相認。我想就算再怎樣至少我們也是共同發展過同一個事業的朋友，我應該請你吃個飯吧？我會盡量的把遊戲做下去，而你們未來有希望免費的拿到新的版本。當然你贊助了，可以直接發個電郵給我，張承洲，或任何一個民國無雙的開發成員，告訴我們你贊助了。我們會點點頭，然後不說你出去，除非你想我們說你出去？你應該不會吧。如果你經濟困難，沒甚麼閒錢，那麼你或者可以找你有閒錢的朋友才去贊助，不過我建議你先好好生活，等等某一天我們開新的版本出來，下載，然後介紹其他玩者玩，那也是很好的，出錢是有閒錢的人才做的， 一般的玩者我並沒有要求，你們肯玩肯喜歡也是很好的支持。

這個加密貨幣其實主要是給中國的玩者的，如果你是香港和臺灣的應該沒這需要，但你想要當無名氏贊助者也應該可以用。當然，若你在其他國家，也沒問題，雖然我不知道在利比亞有沒有民國無雙的玩者？但想想有很多中國人在非洲工作，他們帶遊戲去玩也可能吧？無論如何。我必須聲明一點，就算你贊助了不少，你對遊戲的建議，和其他沒有贊助的玩者，都是平起平坐的；也就是，團隊會選擇好的和可實行的去實行，而不會有任何贊助者，因為贊助多了，而可以控制開發的方向。

所以這只是贊助，不是投資。

我也希望你們相信，當初因為我的方向才令這遊戲是你們喜歡的遊戲，日後這個遊戲要發展下去，也必須是尊重開發者。如果將來開了 STEAM 版、英文版、不知為何賺了大錢了， 我也不會拿回給贊助者的，我必須說得很清楚，把錢給我之前你要慎重考慮好，不要後悔，我再重申，這只是對過往遊戲的贊助，我只是說如果我的經濟再充裕了，我可以投資下一個遊戲而已。

也不用擔心我的經濟，我自己從商足夠我生活的，只是不足夠我投資幾百萬去一個單機遊戲而已。我也必須必須再重申一次，如果你不算有錢人，請把錢留下來好好生活，我寧可你活得好好的當一個玩者，好嗎？既然開放加密貨幣贊助了，我也會讓你們不方便用信用卡的朋友，直接贊助九龍尼亞的其他專案，例如漫畫「鐵拳無敵孫中山」、「孫文的野望」，以及桌遊的發展，或者你單純喜歡我寫的桌遊專欄或書，我都順便放了支持的連結，說起來這麼多年了我真的甚麼都做了？

加密貨幣贊助地址

LikeCoin: 0x974b5d398Ef1B356e02905bDa0CEc7E6c9f1dc5D

ETH: 0xb2f7ff90680736ba7e0370f7455643425f724107

聯絡電郵
info@kowloonia.com

募資網頁

民國無雙懶人包

KICKSTARTER 唔係借人名就用得架啦咩?